唔用信用卡d人咩心態？

我覺得佢地懶係眾人皆醉我獨醒咁
其實只係對自己無信心驚碌爆
上過個論壇叫 破產聯盟 入面成班人破過產想要張信用卡都難
只可以用安信財仔卡
紀錄正常又唔用信用卡d人真係唔明咩心態
唔肯同時代一齊進步
隨時上網買野都買唔到
又儲唔到分，年中慳少好多錢
大家可以討論下

Debit卡唔得？
純粹發問，我自己係用credit card嘅

信用卡個啲積分 咪又羊毛出在羊身上

debit 卡比人盜用左好難搞喎...成舊錢即時唔見左

多謝班唔準時還錢班人

其實有得揀都唔撚想用, 久唔久就俾人盜用, 個個月又唔同到期日, 攪到人好易唔寄得交, 罰息都罰到仆街, 屌晒佢地老母

其實係懶
有需要咪問人算

唔用咪唔用囉
關你撚事咩
咁都要屌一餐

由佢地
通常依d人係覺得儲錢係銀行就夠 唔洗其他方法理財
唔係點會有分窮人有錢人

平時都係bb比錢 我出街都好耐無帶過銀包啦
多謝bb

呢啲弱智最鍾意講用信用卡會使多咗錢

早十年有用八達通會使多咗錢

最好就慢慢數銀仔，咁樣最可以感受到啲錢嘅流失

所謂信用卡其實咪即係後數卡
要靠張卡先有能力後數你唔覺得你好可悲㗎咩？
我次次食完嘢丟低一句下次黎再畀，未試過有一間舖頭拒絕我

ching型到 請唔請跟班

做狗先有得後數㗎窩你做人定做狗？

識玩 準時交錢 預左會大洗費賺回贈 係有著數
唯一唔好係多左好多借錢銀行電話

你咁講credit card都會啦

以為用信用卡就會碌爆卡 然後破產還minpay 會跳樓

credit 卡唔會即時成舊錢唔見左
可以同銀行講

要上網買嘢永遠撘人單 之後唔俾翻錢
識人係咁，仲好拋of自己無信用卡

銀行都好大機會唔會俾返舊錢你
你唔見卡佢點解要自己拎錢出嚟填返你條數

破咗產

好人好姐冇啦啦上咩破產聯盟

用預付卡，Mastercard 有呀，金額上限幾百至幾千蚊一次性增值。便利店有得買。

我覺得佢哋勁，因為我覺得信用卡唔係免費午餐。

真係有人咁戇鳩唔準時還咩
啲息貴撚到痴線喎

on9
自己有錢點解要畀銀行賺

以前較多人擔心會先洗未來錢，怕之後無錢還，數疊數，然後破產。
宜家網上銀行咁方便，容易Mon到自己資產，亦較易控制洗費。

sorry 囉，唔鍾意用信用卡

鍾意俾cash係咪唔得？

無咪無

利申：窮撚 無信用卡

岩 一千蚊用五毫俾 數到喊

估唔到續PPS POST又黎多個信用卡POST

講完都係叫你找數先
除非你報失得切

其實真係唔能夠理解點解有人會搵得一萬但就碌兩萬..

根據《銀行營運守則》，除非客戶作出欺詐或嚴重疏忽行為，否則客戶毋須對因未經授權交易而蒙受的直接損失負責。

銀行亦會為客戶信用卡被盗用而投保

對唔住見識少

而家唔洗找先架啦
唔同十年前

早幾個月張卡比人網盜用左
銀行主動打黎問係咪我碌既

而家唔同十年前，一早改晒policy
你俾人盜用報左警就唔洗找數住

咪ON鳩啦，小弟用行山銀行消費卡被盜用，一樣可以追回

而家Credit card報失多數有得waive

降低被監控既程度

我一年都起碼交幾千蚊息
成日都唔記得

You are the product

驚比人do一筆

on9果個似係你

我雖然有信用卡，但唔覺得慳得幾多
水電煤都唔關我事，毒撚一個人洗唔到乜錢
就算有女友，都唔覺得慳多幾多

對自己冇信心

你最醒

期期準時還錢我睇唔出點樣出在我身上

老一輩搵到錢個班都鐘意用現金找數，或者即時過數。
因為佢哋覺得要記住還錢日期，陣間又儲咩積分好麻煩。
既然又唔係俾唔起，又唔係要供先買得起。
點解仲要信用卡？
最重要係即時俾錢，心理上冇拖冇欠。

日日幫一大班同事lunch叫外賣賺 cashback

完全唔明啲人驚咩先洗未來錢，信用卡我自己係當用唔到現金/唔方便就會用信用卡，咁你都係就番自己個財富黎買野架嘛

一攞到張卡自己收入萬幾二萬蚊但係個個月消費過晒自己個收入個啲就真係on9

因為無需要

無需要貪積分果啲小便宜 亦無需要預付再後找

覺得好麻煩 一陣唔記得找又要罰錢 又有機真係癲起上黎 醉左之類 亂咁用用多過自己本身有既錢
既然都無需要 索性唔冒呢啲風險

係D冇自制能力既弱智先會話驚碌爆卡唔用信用卡

點解你會懶得申請信用卡 但唔會懶得問人？
咁究竟你算唔算懶？

無積分

係囉，我一次都未試過遲還罰錢

咪係，正傻閪

利申：找咗2年min pay

其實係出自唔用信用卡班人身上

醉左就唔會用多左現金？
咁你係咪無網購習慣

唔用信用卡無優惠

信用卡公司收商戶錢出積分優惠比你
商戶又mark up返個價
結果係你唔用卡一樣要比人割
但就冇羊毛比返你

唔想記就俾完錢即時還條數 仲可以確保唔會洗突

覺得好撚煩
用啲積分 賺得嗰幾百蚊
唔通食個飯50蚊又走去用信用卡咩
我又唔會成日買名牌
信用卡對我嚟講有咩用？？

食個飯$50俾卡有咩問題

我覺得個重點應該唔係咩積分既，係如果要上網買野/book野個類，真係信用卡會方便啲，再加上依加有手機app，你一兩日就已經可以check番再自己過數啦

同埋係credit card只要唔係自己亂祿，應該係有保障過銀行卡/debit card之類

用死一張 然後每晚入去還 咪得

我都好想知道，純粹想探討
其實大把鋪頭用指定信用卡有折
有啲又有回贈
有啲人話申請信用卡會洗大咗
我都有少少理解
但係有啲人講到唔申請信用卡就慳到錢
係咪痴撚線

唔申請信用卡就唔駛食飯咩
咁大個人識理財同有自制能力掛？
見到嘢就要買，有錢就要洗到盡？
如果係咁，唔申請信用卡個陣又唔見洗晒副身家？
有時真係覺得佢哋係為駁而駁
我真心唔明

唔會癲起上黎比cash？

點解50蚊食飯唔用得卡，買杯咖啡都要得啦
人人唔同，對我黎講，要走去排隊禁錢數錢找錢仲煩

多謝你 唔係我哋邊有咁多回贈

去7仔買嘢飲都俾卡啦

sor 去百佳買枝嘢飲7蚊都碌
禁錢唔煩？

俾人偷碌過十皮嘢隔晚waive咗即出新卡

飲醉洗大左
飲醉洗大左 得現金無卡就唔洗找數咩大佬

就係知自己控制能力差
份人大洗
先唔敢要信用卡
反正平時要用借屋企人嗰張就夠用

呢個真
商戶要不停比錢visa master 銀聯
之後再推高番個價

多謝

唔明點解啲人用cash就唔會洗大咗 用卡就會
真係覺得唔洗還？？？？
定係找卡數唔會肉赤？

Cash我唔會拎太多出街 洗盡有限數
但信用卡限額少到極都萬幾蚊以上

假設我癲起上黎/醉左 會有風險洗到盡
我寧願揀有限數果個
反正真係無咩需要用到信用卡啲好處/有替代方法 咁我無謂冒啲風險啦

其實買野都係要比錢，只係遲d比

你中意買野就算冇卡都會月月清

同埋有得set細個額

我主要3張
1張只會申請auto pay 用，唔會帶出街 10k
1張只會online banking 用，唔會帶出街 10k
1張就正常出街用有200k, 通常只會感應式付款

認真
我好少㩒錢
屋企放少少cash可以隨時拎
一個月㩒一次錢

我冇話用信用卡有問題 人地又唔關我事
係樓主開post問我先答
屌我jm9

用信用卡借錢嗰啲人先on9

即時還數？咁點解唔直接找俾舖頭？

"if you can't beat them, join them"

都有機會會呀
但Cash我唔會拎太多出街 洗盡有限數
但信用卡限額少到極都萬幾蚊以上

如果我癲起上黎/醉左 會有風險洗到盡
我寧願揀有限數果個
反正真係無咩需要用到信用卡啲好處/有替代方法 咁我無謂冒啲風險啦

網購真係少 而且有好多網購都未必要用信用卡
再唔係真係搵朋友幫又得 佢又有得賺積分之類 太多替代方法

但最主要都係驚唔記得找數 又唔想要成日查住幾時要還咁 好麻煩

睇得好透🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

差幾多？

之前睇過一個節目有講
心理上既問題黎
你俾現金
現金係會即是無左
即刻少咗啲野
但俾卡人哋碌完又俾返張卡你
感覺上無野少到
當然有理財既人就唔會有問題

唔洗找錢 袋少啲散紙
買嘢筆數大又唔洗特登撳錢
平時銀包淨係五舊水就夠晒

信用卡有回增

用左十年
淨係試過幾次唔記得交卡數
都係打上行搞掂
但積分都儲左5位數字港幣

多謝晒

回贈
唔洗袋散紙
唔洗禁錢

D女人好鍾意比紙幣同慢慢數散銀，唔知咩心態

VS食飯不知幾撚爽
一大班人出去食飯幫手碌
一年計計埋埋賺成萬蚊RC
銀行免費送部IPHONE比我

找數都好肉赤 除非有人找 如果唔係碌果下已經諗到下個月找嘅痛楚

有冇咁撚多野買呀
你拎黎睇醫生？

唔用開既人唔會知，淨係覺得係信用卡回增=儲印花咁，洗極多錢先換到一個煲嗰啲

真
舊公司啲同事好多靠份雞幾2雞糧同股息就算

駁唔到

公道D
個個都咁醒銀行仲唔會出信用卡
個世界總要有傻西既

而家你send cv搵工一樣會有
關張卡咩事

咪即係變相叫你使多啲使大啲囉
真係豬咁蠢

Debit可以用錢先係app轉落debit户口

多謝啲弱智電視劇同on9宣傳
啲人又on99去信

事實有左張卡反而數口精左就真

問題係，你唔用一樣係出左羊毛
咁點解唔拎番小小羊毛
講到好似唔用好醒咁

交乜費物費都要用信用卡架啦, 你條鄉下佬

唔適當地用下信用卡, 第日銀行點借錢比你做按揭買樓

乜撚野，本身嗰舊錢都要洗架啦
佢咁係鼓勵洗大，但唔代表我有洗大
話用卡有著數就一定等於洗大，真係化石咁

點樣洗錢關你撚事咩

你bb對你唔夠好
我bb直接俾附屬咭我任碌

阿偉？

關你撚事咩？

唔係話一定
不過好撚多人為左小小着數
成日買埋晒啲唔等使嘅野返來on9啫

身邊好多傻鳩以為人用信用卡係扮晒野
有食飯埋單d信用卡回贈不知幾爽

關咩事
冇自制能力擺明自己問題

咪咁大聲啦
我啱啱用信用卡 破咗產
千祈唔好申請

試過唔記得打去免年費，張卡又係自動戶口扣款，硬食幾千蚊。

想問下"對自己無信心驚碌爆"有咩問題

其實有冇咁多野買
食肆更加唔會間間有得碌卡

搵到錢就唔會在意個少少回贈，又要記住回贈制度，回贈又唔係多過人。😂
同埋佢地唔會特登走去㩒錢，
長時間幾皮野至10皮擺屋企。

打去改想邊日截數都得

我唔信冇人未試過為左賺分
特登買埋啲無謂野囉

呢啲弱智，唔用信用卡都會比啲店舖做折氹到，用現金買唔等洗既野架啦豬咁蠢

因為佢哋冇信用

垃圾囉

咁撚癲 咁咪有人呃

最多果時持有七張
都係後生時見有什麼迎新禮物就伸請
以前幫襯啲唔同商場
買演唱會飛都要用唔同卡
後來覺得紐卡素好煩
家下就cut淨一張信用卡
另外上網買野全用debit 卡要用先轉數快入錢
唔係好想花精神響啲積分度
伸利每月20k卡數主要家庭日常開資

多過一張卡

有現金點解要碌卡？
見住你地揀張卡出嚟俾錢
賺埋啲黃豆咁大粒既積分 里數 現金回饋
真係窮到好撚肉酸

ching做狗？型到

1.唔洗帶咁多現金係身。
2.儲積分或飛行哩數。
3.有d人買野想分期。

至於你講果種無拖無欠嘅心理，某程度上係正確，但對好多人來講，由其後生仔識上網，其實開個app一個制就找左數，所以無乜心理負擔可言。

用支付寶👍

痁引分地方你用唔用都收咗你手續費 如果唔係點會現金、碌卡同價

唔用咪唔用 唔一定係你講到咁

犯法架

睇到小妹濕晒

多過一張卡好正常, 有唔同用處

唔用信用卡嘅人係點樣買機票?
問阿媽借信用卡?

另一邊廂講，信用卡所有消費有晒紀錄，反而會令自己知道有冇亂使錢

窮撚先至著重嗰一百幾十回贈

試吓同佢哋介紹debit card

啲弱智真係會，我老母就係咁，唔識睇月結，淨係還min pay，又覺得好多錢洗好爽

但智力正常+識自制既其實係好用囉

做黑警叫雞?

用開自動轉帳交咭數，所以依個問題唔存在

唔建議智力低過90既人用

的士佬係咩

其實銀行都係會出信用卡你碌得果個數，銀行已經賺到笑啦，比部iphone你有撚所謂咩

其實唔用信用卡係日日蝕
因為連鎖鋪頭定價嘅時候已經mark up埋信用卡手續費喺入面
你用cash俾錢唔要回贈 = 每次消費都蝕咗個mark up俾鋪頭

但係同時之間信用卡推動咗網上交易嘅市場，呢類商戶慳咗好多租金或者其他固定成本，並且反映係價錢上，消費者亦因此而得益

之前聽過話已經反映左係商品到，所以用cash買野先唔抵

而家有得用app lock

其實係收咗商戶幾%手續費 商戶再加消費者價姐

食飯用八達通拍50就ok
用信用於卡又係拍 點解唔ok

既話怕遲交唔記得交
何不取消到少d

去超級市場買5蚊野都用apply pay

聽到最多係唔撚用信用卡 但係個撚個八達通都自動增值 咪又係係咁洗錢

以前去大電器舖買電話用現金有得平，而家仲有冇呢支歌唱

用charge card

岩

雖然我會玩信用卡，但都會明白唔用信用卡既人點解會比現金。佢地即使要用都只會要一張，而且只係for自動轉賬賬單😀

因為筆錢未過比商戶

其實到最後可能係商戶蝕 未必係銀行

好多人畀人搵笨重以為自己賺左

唔用就唔會驚俾人制裁
全部現金

其實就算再冇自制能力，我覺得只要set 左自動找數，就唔會碌爆卡

真
反正都係要用錢 點解唔用得精明啲？

有大學同學一直堅持唔用信用卡，用tap n go 代替。
到出黎做嘢之後有次要碌卡買樣嘢（好似係要hold limit之類），唔受debit卡，最後都係要死死氣走去申請信用卡，但因為佢TU係白紙一張，有正職夠年薪都好似審犯咁審佢，最後唔批卡

其他人讀書時申請信用卡有學生證就批卡，到出嚟做嘢時儲咗幾年TU record，交張糧單去銀行申請新卡/加舊卡limit都係好簡單嘅事

碌爆到銀行戶口都冇錢找咁仲點自動轉帳

會乜9買到會碌爆卡
除左碌卡買股諗唔到

有問題去學校問

當加3%
但係有時做promotion 係多過3%
例如red卡長期網購4%

但係有d唔會額外加手續費

去申請enjoy卡實批架

咁點解唔用支付寶

有時都會有嘅

常用得兩張姐

可能拎到保險

屈人藍絲既on9仔果然智力都係異於常人

至少唔會還Min pay 咁on9

找卡數果下咁撚震撼點會唔知自己洗多左

係咪認真架你

人類不自量力係本性，銀行就係睇中呢一點先岀信用卡呢個product

冇用過，冇乜問題

唔用信用卡 d 人就係對自己無信心 起碼我識嘅人係咁

上網買野用tap&go
唔需要儲分 想要咩就用錢買
唔係對自己無信心驚碌爆 只係覺得無需要用信用卡

曾經有一張信用卡 本身諗住用黎買全新車
車行話要比2%手續費 最後碌eps買車
果張卡一次都無用過就cut左

戇鳩，信用卡即時現金回贈
跟住你同我講人地為咗回贈所以去碌卡？

你咁有錢冇得咁比較

你張卡信用額有幾多

左上角果張 我都唔記得左幾多

有咩問題
碌卡唔多嘅人 儲唔到優惠
又慳返時間唔使管理張信用卡
要用咪搵身邊人俾
唔覺有咩問題

咁我又唔同意銀行係搵消費者笨喎，人地主要係賺商戶錢，唔係賺消費者。

關你撚事

樓進主係咩人先會上過破產聯盟

因為驚還唔到卡數有咁多洗咁多好似唔會洗大左咁

我信用卡俾完即刻繳返
驚唔記得

以前試過碌到失預算
而家大約每個禮拜埋數用咗幾多再入返落去

冇理財觀念
唔知用信用卡原來一年慳番唔少錢
同時又驚自己洗大咗

不過啲錢唔係我地唔關我地事啦
咪由佢地繼續eps同cash

商戶早就mark up個價 如果唔係點比返3%銀行

每個月賺佢幾百蚊 好彩你唔賺 我先有得賺

最on9係d年費
收左又可以waive 返 收黎JM9

博你唔打電話去waived

一萬左右 當然唔係全部自己消費
包埋幫屋企人朋友買野
是但一張4%以上嘅 回幾百有幾難
講緊係平時 唔計開新卡果啲迎新

一係信用度低開唔到卡
一係就無乜野買

原本都想開張儲miles，但發現自己根本無乜消費，開完都儲唔到

用信用卡理財會叻左？
咁都俾你講到攞嚟做分有錢同窮嘅指標
一樣有人碌卡碌到還唔起 俾min pay
呢啲人仲要唔少添

但有d 鋪頭你俾現金可唔可以俾少果幾％
對商戶來講收現金都係成本來 細鋪要搵個員工去銀行入錢仲有被打劫風險大鋪仲要搵guard 公司來收同處理以d 都係成本

用現金回贈卡囉

淨係懲罰小店

其中有部份人,

因為覺得有錢人只會掟CASH出黎買野

你咪慢慢賺個一百幾十囉
窮撚好撚肉酸

窮撚不嬲肉酸 咁就唔該有錢人大撒下幣

無話用就一定有錢,唔用就窮
所以我只係講「通常」
唔用信用卡既人,可能用錢方面無咁叻啫
識用其實係樣好方便既工具,唔只係佢既借貸功能
仲有cashless既方便,清楚既消費結單
連咁基本既生活工具都唔利用,食古不化,
你會旨意佢會學其他野? 識去理財?
都係留啖氣暖肚,反正又唔係我蝕

其實大鋪只要一有現金,都要有人嚟收錢?
同埋d保險條款一定set咗要定期收,唔理有幾多錢
應該都係無乜分別

D商戶見你用CASH態度會好好多

如果d錢拎去炒,增幅大過min pay條數,每月交min pay係有著數

冇信用卡。要用信用卡上網野就用tap & go

想問冇信用卡點交spotify netflix icloud etc?

我就唔係好認同，雖然唔排除有某d margin較細嘅商戶會咁做嘅，但正常情況下商戶都係選擇自已硬食個手續費，絕少有人會係定價時考慮埋信用卡果幾個%，因為而家個世界資訊咁流通，你mark up左少少，個客可能已經比人搶左，再者，你而家係街買到嘅野，好多都有一半以上利潤，果3,4個%根本微不足道，做多2單生意都cover哂。

當你有屋企人卡cum卡⋯
借財仔還卡數⋯問你借錢還⋯
你就會好憎信用卡le樣野

咁其實你都係講緊投資 同 消費方式兩種野
咁用唔用信用卡 同 分有錢 / 窮有咩關係

如果用信用卡係為左賺回贈或者獎賞錢呢啲 呢個擺明係窮人諗法 諗住用卡買會抵過就咁買

始終用唔用卡自己選擇嚟 佢鍾意數銀紙咪數銀紙
其實都只係消費方式姐 帶少啲錢出街咁
不過我可能代入左老野嘅思維
但你上面講到冇用卡買野就好似唔識投資
咁我就唔敢認同

但係現實係好多舖頭都借啲意唔收卡 又或者要你買夠幾多先可以用卡
可以睇到佢哋收卡都收得好唔情願

巴打經歷過?

咁就更緊要用

外國好似一早就全部用晒信用卡支付
到到都八達通咁樣拍卡嘟
所以根本無需要用咩支那寶wechat
識有班友成日返大陸玩
見大陸全部用晒支那寶仲覺得好高科技好先進

當然個客比你簡，梗係想佢用eps果d啦，我自已都叫做下小生意，早2日有個客碌2萬，我比paypal食左7百幾。但我賺佢一萬以上

佢堅持用，唔通我為左個七百幾蚊而同佢拗咩，講多2句個客走鳩埋咪碌撚

係一隻邏輯推論啫
唔識善用依一種咁入門咁普通既工具既人,
你會覺得佢會點去諗理財/投資?
分分鐘連網上銀行都無
咁我唔否認有日日係銀行篤機既師奶好叻炒股既,
所以我都係話通常,而以我自身經驗個依個關係都幾準確

「如果用信用卡係為左賺回贈或者獎賞錢呢啲 呢個擺明係窮人諗法 諗住用卡買會抵過就咁買」
反正錢都係咁樣洗,點解唔洗得精明d
我都知有錢人唔洗睇價錢買野,買樓fullpay都得添,但係咪精明先
有人唔鐘意諗咪唔鐘意諗囉,又唔係我蝕
留返俾我依d窮人去左度右度囉

雖然我好憎d鋪咁做, 好似d細鋪咁囉
現金價一個, visa/master/支付寶價一個囉
再唔係你扮一下野話平兩舊俾佢,再落d嘴頭話平三舊用eps
佢都大機會轉駄啦

冇消費記錄

憑咩

我唔會咁做囉，感覺好柒好小家
但我知道賣電子野嘅商戶係經常會用呢個方法，可能因為佢地買d野amount大但利潤夠唔高。

當年擺酒結婚，用咭找數，已經賺到兩張來回日本機票，如果我用現金又唔會平d, 點解唔用信用咭呢？

等你哋無咁眼怨

可以同卡公司篤灰

點呃 要捉碌卡果個有幾難

明明信用卡既信用兩個字，都係呢張卡既重點之一，銀行帶黎安全上既保障

但係反而好多人都淨係睇信用卡既儲積分方面

我都係最鍾意排自助apple pay

我都冇信用卡
純粹想限自己消費

咁多謝你囉
得未
我就未試過比佢罰錢

真 一個月都買唔到$1000嘢開嚟都唔知做咩

我都係 儲多啲錢買多幾股台積電好過

點解唔借銀行分期

唔用個班真心傻仔嚟
買部電腦整張卡平成千

所以現金最蝕底

我有朋友幾年前死都唔申請信用卡
原因就係驚碌多左 控制唔到 驚還唔到錢
所以訂野好唔方便 要成日叫人幫手買 十分麻煩
最後佢頂唔順申請張 仲話原來咁好用架

我都係開左就黎10張
想知cut卡會唔會影響信貸記錄
或者日後申請其他卡

紐卡素有咩得罪你

毒撚徐左訓覺就係打機真係唔需要咁多錢

據我所知要睇行業，有d 7日都要收有d 通常星期一再加三/四甚至五咁（如果收三日）保安公司應該定咗時間搵人上來收就算你冇現金都應該要俾個吉袋佢 所以我係想話商戶收現金都有一定嘅成本（特別處理銀仔）唔會因為收現金賺多咗幾個％ 你睇wiki 唔收現金其實都醒煩少樣嘢

我條女唔用
話怕唔記得找數 滾滾下會冇得翻身
但佢老豆由細到大教佢借爆
多啲流動資金 好啲

佢地聲稱怕俾人盜用 偷資料

有無人會用死一張卡就算
而家用緊5張卡
找數好撚煩
想用死一張就算

用親信用卡仲係到計邊間邊間平啲，有分，依啲咪窮人囉。有錢人理q你

用銀行先最浪費

因為會唔想帶出街

越積越多，或唔見咗啲

驚自己碌爆

窮人先用「信用卡」

有個女仔friend無恥到30歲人信用卡都冇張真係夠晒驚嚇
做咗六七年野明明戶口都收埋過百萬都仲喺度扮窮
左R 右R 想免費用我apple family 嗰啲月費服務( Apple News + / apple fitness / Apple Arcade / iCloud/ music )
原本都冇所謂反正有位，點知乞衣到話冇信用卡所以個香港apple ID 因為冇payment method 而轉唔倒區, 我都廢撚事理佢，連信用卡咭都想R 埋我入落佢度
（不同區apple ID 不能加family )

實勁咖喎，依啲八婆我都識個
臉皮夠曬厚連上網買野，開個apple ID 入payment method 都左R 右R 想用人張咭
自己户口就收收埋埋過百萬，點唔勁呀！？

有個fd完全唔用電子貨幣
信用卡 payme
連Online banking都無
話怕大洗唔用
又話呢啲嘢好麻煩
我心諗屌你宜家唔用儲好多錢咩
味又係亂咁買野

啲留言講到用信用卡都有優越感，黑卡咩你

其實係信用卡公司規定咗唔可以現金價咁樣
當然有好多鋪都走灰色地帶

咁其實除返開係無問題
你話個個月都爆就話姐

好好笑 第一次聽人個concern係醉左
係咪驚萬歲

是但搵張cashback卡
雖然每張好似好少
但一年加加埋埋都有幾千蚊

其實最煩唔係㩒錢
係找錢數錢
特別香港唔多興用現金唔會有個d數鈔機
朋友買幾萬蚊一個袋係度數500蚊

EPS 搞掂

你平時係大額小額都用eps定點
好好奇
唔會覺得買野比cash要找錢或者比eps好慢既咩

apple pay最方便
唔見左電話佢都用唔到

果少少分真係當bonus 開心下
冇左洗咩死
d精神用返黎去工作／投資回報咪仲高

弱智？

多錢洗乜用信用卡？

請唔請人

貪埋呢啲婆乸數真係肉鬼酸

可能個人習慣唔同？
大部份都會選擇EPS/Debit Card，其實又唔會話完全唔用信用卡不過真係好少好少，唔洗用就唔用。
同埋買得嘢，可能都會買之前花時間睇，揀，試。尤其係貴嘢都唔會差在俾錢找數個少少時間。
之後冇拖冇欠，又或者唔洗成日心掛掛記住要找數。
有時候一陣一間又話大貓有優惠，另一間又話中銀有回贈，煩到死，另一間買用citi先抵D，又走去個間跟住話冇貨。
簡單D,一張卡過，我剩係想要個件貨，唔好搞咁多野，陣間搞多陣停車場又話收多D泊車費。跟住又話用邊張卡購物可以免泊車，煩撚到癲。
好似不停墮入個尋找優惠又驚洩抵嘅輪迴裏面。
甚至見過人地話今個禮拜唔知邊Q個商場做緊大貓卡消費優惠，搞到成家為左唔知D咩走去個商場度hea。
同埋有時見D女係IG度po戰利品，跟住又話黎緊個月要努力搵錢找卡數，好似買咩都要供下咁（當然除左樓/車/保險），或者還mean pay，個人覺得就好無謂。
要買任何嘢一炮過，即刻得到，唔好積落下次話買嘢有優惠，跟住又要記住返去個度買。

* min pay typo

其實信用卡可以點慳錢，真心唔明

公營先最好唔洗煩
既係街市
黨鐵
茶記

好簡單姐
如果你唔用錢
咁你有無信用卡都唔用
但你一用錢就有分儲
我都唔算大洗，間中就拎黑卡去下惠康買糧
都已經換左幾個pizza

Pizza Hut黎緊有招聘

因為知自己控制唔到咪唔用信用卡囉....

同埋借積分呢啲野要洗錢先有、我又唔成日洗錢，平時食飯都唔會用好多

我要買都買股票先買野呢啲洗錢野唔啱我、我留番啲時間去睇美股好過啦，得嗰少少積分

有乜高見？係咪想講debit card ？

其實我做cs/前線做左好耐, 日日都對住唔同既有錢人/基層既人, 我就未見過一個有錢人係冇信用卡既,個個都有, 當然佢地唔係一定為左儲分, 只係為方便姐, 而話冇信用卡既客, 都係d 基層樣, 佢係未必一定窮到仆街, 但一定係on99咁, 咩都唔識同理解唔到.

轉左新卡啦

用同唔用都係個人選擇，
唔洗理人太多。

ps 有用， 卡數大約 0.9 mil. 。

eps好似有上限
幾年前買隻十零萬既錶
eps爆左limited 最後都係要去銀行禁錢

簡單D講即係自制能力不足啦
驚自己發癲亂洗錢，驚唔記得還
咪即係承認佐樓主個point囉

平時上網買野好多都要用信用卡，同埋唔用既話點儲TU

果班人唔明tu 係咩黎,以為唔用信用卡先精明, 其實銀行唔係咁諗囉, 有借有還先信你, 白紙一張點信呀, 可能佢地第日買樓都諗住儲夠錢先fullpay 掛, 個心安落d ,冇拖冇欠, 有幾多洗幾多, 有能力先買, 唔會先洗未來錢, 唔會洗突. 唔會比銀行追數

呢種人先聰明
起碼有自知之明
識得避免自爆
出面幾多人咁樣破左產

傻鳩

有沒積分？

細舖頭現金係會平左，簽倒卡同價一定用卡俾

係，你可以去黃金始創逐間挑戰 仲有冇最低金額 好多食肆都有得玩

睇咗陣po唔用嘅多數覺得：

1）要記幾時還卡數
有自動轉賬

2）會大使咗
呢個睇人 我見到呢個月條卡數大咗
下個月就會自己平衡返

3）要記點樣儲/用積分好煩
用現金回贈、少條件嘅卡唔會煩呢樣

4）窮人先會用
我幾肯定係有錢人用多過窮人
一來有錢人其實鍾意抓著數
二來好多卡係回% 高消費自然回得多
準時還又零息 免費套現有錢人最鍾意

細鋪要收手續費咪俾現金

係
仲懶醒放個

其實我唔係好明佢既意思
佢係指無找卡數比銀行收息果批
定係唔用信用卡買野貴D果批

產已破嘅心態

仲有係窮卡補貼富貴卡

visa / master 結算要收商戶收續費
但你用唔用信用卡都好 商戶都會將手續費成本攤分落商品度 變相用現金比錢既顧客補貼緊用visa/master既顧客
有良心商鋪會寫visa/master 另外收手續費 就唔會將成本攤落去用現金既客度

有6張，但喺香港只用死一張
其他幾張因為免年費懶得cut或者去旅行有需要先用

最仆街係幾張卡總會有過數過多左錢課金同月供年費都會扣多左

明明買完月供一次過入曬成條數都可以扣多左

用死一張有咩推介
係咪渣打既simply cash

點解唔用信用卡？
有得賺asiamiles

坦白講，冇研究
但cash rebate你講嗰張應該幾抵玩

唔識用掛

細鋪一向俾現金

唔影響到我理撚得你
但唔好要人地幫手碌

呢到最多社會失敗者
你係到講佢地既禁忌
要有幾大勇氣？

我以一樣入咗錢先再買同debit卡冇分別

唔用果d 蝕緊錢都唔知 笑撚死

我一樣入咗錢先再買同debit卡冇分別

續上次PPS POST後呢個POST又係大開眼界
本身都驚自己追唔上時代開始同社會脫節
但入到黎就安心左好多

不如揸2張，hsbc red搭vs
Red網上4%, 超市2%, VS食飯3.6%, 大鋪1.6%
同一間銀行找數唔難
好過畫一得1.5%

我呢隻超級懶人就係用呢張
所有野都1.5%費撚事煩
有諗過搵張再高啲既
不過暫時呢張最好

驚大洗左既 咪腦完卡就即還卡數
其實筆錢本身要用而唔係額外洗多既 用黎賺回贈仲好

白痴仔盧子儉既白痴心態

我唔用架wo 有乜問題

Cash back囉...miles果啲就真係唔得